{
    "question": "1.Sebutkanlah metode pemisahan komponen dari bahan berikut\u00a0 a.air murni dan air laut\u00a0 b.garam dari campuran garam dan pasir c.minyak kelapa dari santan \u00a0 2.klasifikasi zat2 dibawah ini ke dalam campuran , senyawa , dan unsur a.serbuk w , yg dibuat dri kristal putih dan kristal biru b.cairan y , yg dibuat dari melarutkan zat padat berwarna putih dalam air\u00a0 c.cairan a , yg terurai menjadi dua jenos gas yg tidak berwarna ketika dielektrolisis d.sereal z , terbuat dati jagung kering , gula dan susu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "yg nomor satu A ,, yg nomor dua yg B<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-15-ton-melesat-di-jalan-raya-dgn-energi-ki-871",
            "question": "Sebuah mobil bermassa 1,5 ton melesat di jalan raya dgn energi kinetik 468,75 kilo/joule. Hitunglah kecepatannya ! (km/jam)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ek=1/2.massa.v\u00b2<br>468,75joule=1/2.1500.v\u00b2<br>\u21d4v\u00b2=468,75\u00f7750<br>\u21d2v\u00b2=0.625<br>\u21d4v=\u221a0.625<br>\u21d4v=0.25<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-gerak-531",
            "question": "Rumus gerak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus Gerak\n\n<span>\n\n</span>\n\n<br>\n\nGerak Lurus Beraturan\n\nGerak Lurus Beraturan (GLB) adalah suatu gerak lurus yang mempunyai \nkecepatan konstan. Maka nilai percepatannya adalah a = 0. Gerakan GLB \nberbentuk linear dan nilai kecepatannya adalah hasil bagi jarak dengan \nwaktu yang ditempuh.\n<span>\nRumus:</span>\n<span>\n</span>\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Jarak yang ditempuh (m, km)\u00a0= Kecepatan (km/jam, m/s)\u00a0= Waktu tempuh (jam, sekon)<span>\nCatatan:</span>\nUntuk mencari jarak yang ditempuh, rumusnya adalah\u00a0.Untuk mencari waktu tempuh, rumusnya adalah\u00a0.Untuk mencari kecepatan, rumusnya adalah\u00a0<span>\nKecepatan Rata Rata</span>\n<span>\n<span>\nRumus:</span>\n<span>\n</span>\n\nGerak Lurus Berubah Beraturan\n\n\n\n\n\nGerak lurus berubah beraturan adalah gerak yang lintasannya berupa garis lurus dengan kecepatannya yang berubah beraturan.\n\nPercepatannya bernilai konstan/tetap.\n\nRumus GLBB ada 3, yaitu:\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Kecepatan awal (m/s)\u00a0= Kecepatan akhir (m/s)\u00a0= Percepatan (m/s2)\u00a0= Jarak yang ditempuh (m)<span>\nGerak Vertikal ke Atas</span>\n<span>\n\nGerak lurus berubah beraturan adalah gerak yang lintasannya berupa garis lurus dengan kecepatannya yang berubah beraturan.\n\nPercepatannya bernilai konstan/tetap.\n\nRumus GLBB ada 3, yaitu:\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<br></span>\n\n\nDengan ketentuan:\n\u00a0= Kecepatan awal (m/s)\u00a0= Kecepatan akhir (m/s)\u00a0= Percepatan (m/s2)\u00a0= Jarak yang ditempuh (m)<span>\nGerak Jatuh Bebas\u00a0</span>\n</span>\n<span>\n\nBenda dikatakan jatuh bebas apabila benda:\nMemiliki ketinggian tertentu (h) dari atas tanah.Benda tersebut dijatuhkan tegak lurus bidang horizontal tanpa kecepatan awal.\n\nSelama bergerak ke bawah, benda dipengaruhi oleh percepatan gravitasi \nbumi (g) dan arah kecepatan/gerak benda searah, merupakan gerak lurus \nberubah beraturan dipercepat.\n<span>\n</span>\n<span>\n</span>\n\nKeterangan:\nv = kecepatan di permukaan tanahg = gravitasi bumih = tinggi dari permukaan tanaht = lama benda sampai di tanah<span>\nGerak Vertikal ke Bawah</span>\n</span>\n<span>\n\nBenda dilemparkan tegak lurus bidang horizontal arahnya ke bawah.\n\nArah percepatan gravitasi dan arah gerak benda searah, merupakan gerak lurus berubah beraturan dipercepat.\n<span>\n</span>\n<span>\n</span>\n\nKeterangan:\nVo = kecepatan awalVt = kecepatan pada ketinggian tertentu dari tanahg = gravitasi bumih = tinggi dari permukaan tanaht = waktu</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubay-bermassa-50kg-memanjat-pohon-setinggi-10msedangkan-udin-y-506",
            "question": "1.ubay bermassa 50kg memanjat pohon setinggi 10m,sedangkan udin yang bermassa 25 kg berada\u00a0 di atas gedung setinggi 8m. Berapakah perbandingan energi potensial Ubay dan Udin?    \u00a0gan minta tolong di jawab pr ane",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = m.g.h<br>Epubay = 50kg.10m/s2.10m<br>Ep ubay = 5000 joule<br><br>Epudin = m.g.h<br>Ep udin = 25kg.10m/s2.8m<br>Ep udin = 2000<br><br>perbandingannya<br>ubay : udin<br>5000 : 2000<br>sederhananya\u00a0<br>5 : 2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ep ubay : Ep udin<br>m1.g.h1 : m2.g.h2 ( percepatan\u00a0gravitasi sama\u00b2 di coret)<br>50.10 : 25.8<br>2.10 : 8<br>20 :\u00a08<br>5 : 2\u00a0<br><br>Semoga membantu :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-ingin-bertanya-kalo-merumuskan-kalor-apa-y-yang-lengkap-nya-627",
            "question": "Saya ingin bertanya kalo merumuskan kalor apa y yang lengkap nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung kalornya dibentuk dari proses apa\u00a0dulu<br>kalau proses peleburan<br>Q = m.l<br>kalau dalam proses yg ada perubahan suhunya<br>Q = m.c.\u0394t<br>kalau proses penguapan<br>Q = m.u<br><br>Ket:<br>Q = jumlah kalor<br>m = massa benda<br>l = kalor lebur<br>c = jenis kalor<br>\u0394t = perubahan suhu (T2-T1)<br>u = kalor uap",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika yang\u00a0terjadi perubahan wujud.\u00a0<br>Q = m . L<br><br>m = massa<br>L = Kalor laten\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-berbentuk-kubus-diletakkan-pada-jarak-15-cm-di-depan-210",
            "question": "Sebuah benda berbentuk kubus diletakkan pada jarak 15 cm di depan cermin cekung yang titik fokusnya 5 cm. jarak bayangan bendak kubus terbentuk pada jarak.....cm di depan cermin.    a. 7,5\r\nb. 6,0\r\nc. 5,0\r\nd. 4,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{f} =  \\frac{1}{s1} +  \\frac{1}{s} [/tex]<br>[tex] \\frac{1}{5} =  \\frac{1}{s1} + \\frac{1}{15} [/tex]<br>[tex] \\frac{3}{15} -  \\frac{1}{15} =  \\frac{1}{s1} [/tex]<br>[tex] \\frac{1}{s1} = \\frac{2}{15} [/tex]<br>s\u2081 = 7,5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/f = 1/s + 1/s&#039; jadi jawabannya a.7,5 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-yang-dimaksud-dengan-gelombang-2suatu-gelombang-panjang-659",
            "question": "1.apa yang dimaksud dengan gelombang ??    2.suatu gelombang panjangnya 0,5 cm dan cepat rambatannya 75 m/s berapakah frekuensinya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gelombang adl getaran yg merambat pada suatu medium<br>2. v = f x lamda<br>\u00a0\u00a0  f = v/ lamda<br>\u00a0\u00a0  f = 75/ 5 10^-3<br>\u00a0\u00a0  f = 15 x 10^3<br>\u00a0\u00a0 f = 15000 Hz<br><br>lamda= panjang gelombang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-kecepatan-disebut-aperpindahan-bkecpatan-ckelajuan-dp-296",
            "question": "Besar kecepatan disebut.. a.perpindahan b.kecpatan c.kelajuan d.perpindahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. kecepatan<br>semoga jawabannya benar<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "c.\u00a0kelajuan<br><br>kalo gaksalah:v",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-getaran-dalam-suatu-ayunan-yang-amplitudonya-2-cm-memerlukan-349",
            "question": "satu getaran dalam suatu ayunan yang amplitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon . hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,25 s<br><br>maaf kalau salah\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-tachyon-jelaskan-please-need-259",
            "question": "Apa arti tachyon\u00a0\r\njelaskan!!!!!\r\nplease need",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "objek atau materi yang dapat mencapai kecepatan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-sumber-getar-membentuk-50-gelombang-dalam-5-detik-periode-378",
            "question": "Sebuah sumber getar membentuk 50 gelombang dalam 5 detik. periodenya adalah???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari frekuensinya dulu, n/t.n = jumblah getaran. t = waktunya. terus masukin kerumus frekuensi. sedangkan rumus frekuensinya 1/f. hasilnya\u00a01/10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawaban 10 rumusnya\u00a0 T (perode) = t(waktu) / n (banyak gelombang) = ?<br>\u00a0\u00a0  T = 5/50 =1/10<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}